<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="no"?>
<CURRICULO-VITAE SISTEMA-ORIGEM-XML="LATTES_OFFLINE" DATA-ATUALIZACAO="19062014" HORA-ATUALIZACAO="225112" NUMERO-IDENTIFICADOR="7738635927763513">
  <DADOS-GERAIS NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-EM-CITACOES-BIBLIOGRAFICAS="MARTINS, J. S." NACIONALIDADE="B" PAIS-DE-NASCIMENTO="Brasil" UF-NASCIMENTO="RJ" CIDADE-NASCIMENTO="Rio de Janeiro" PERMISSAO-DE-DIVULGACAO="NAO" DATA-FALECIMENTO="" SIGLA-PAIS-NACIONALIDADE="BRA" PAIS-DE-NACIONALIDADE="Brasil">
    <RESUMO-CV TEXTO-RESUMO-CV-RH="Possui graduação em Engenharia Elétrica - Eletrônico - Faculdades Reunidas Nuno Lisboa (1984). Tem experiência na área de Engenharia Elétrica, com ênfase em Instrumentação Eletromecânica, sólidos conhecidos em instrumentos de alta complexidade, de tecnologia de ponta, atua no apoio aos projetos submetidos aos órgãos de fomento: Finep, Faperj e CNPq, junto a Faculdade de Engenharia da UERJ, , apoio aos alunos de graduação, mestrado e doutorado em experimentos de final de curso. consultor de empresas da construção civil em serviços de manutenção elétrica." TEXTO-RESUMO-CV-RH-EN="bachelor's at Engenharia Eletrica - Eletronico from Faculdades Reunidas Nuno Lisboa (1984). Has experience in Electric Engineering, focusing on Electromechanical Instrumentation"/>
    <OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES=""/>
    <ENDERECO FLAG-DE-PREFERENCIA="ENDERECO_RESIDENCIAL">
      <ENDERECO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO-EMPRESA="" NOME-INSTITUICAO-EMPRESA="" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" PAIS="" UF="" LOGRADOURO-COMPLEMENTO="" BAIRRO="" CIDADE="" CAIXA-POSTAL="" CEP="" DDD="" TELEFONE="" RAMAL="" FAX="" HOME-PAGE=""/>
    </ENDERECO>
    <FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO>
      <GRADUACAO SEQUENCIA-FORMACAO="1" NIVEL="1" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO="Placas de Interface" NOME-DO-ORIENTADOR="" CODIGO-INSTITUICAO="" NOME-INSTITUICAO="Faculdades Reunidas Nuno Lisboa" CODIGO-CURSO="90000000" NOME-CURSO="Engenharia Eletrica - Eletronico" CODIGO-AREA-CURSO="" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="1976" ANO-DE-CONCLUSAO="1984" FLAG-BOLSA="NAO" TIPO-GRADUACAO="" CODIGO-INSTITUICAO-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-GRAD="" CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-ORIENTADOR-GRAD="" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" NUMERO-ID-ORIENTADOR="" CODIGO-CURSO-CAPES="" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO-INGLES="" NOME-CURSO-INGLES=""/>
    </FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO>
    <ATUACOES-PROFISSIONAIS>
      <ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="032600000000" NOME-INSTITUICAO="Universidade do Estado do Rio de Janeiro" SEQUENCIA-ATIVIDADE="1" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="">
        <VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="LIVRE" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="NAO" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2005" MES-FIM="" ANO-FIM="" OUTRAS-INFORMACOES="" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="SIM" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="Participante" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Engenheiro" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/>
        <ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="1" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2005" MES-FIM="" ANO-FIM="2008" CODIGO-ORGAO="032601000992" NOME-ORGAO="Faculdade de Engenharia" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="1" ANO-INICIO="2005" ANO-FIM="2008" NOME-DO-PROJETO="Sistema de simulação numérica de produção, estocagem, transporte e consumo de derivados da decomposição de biomassa em reservatórios." SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="Descrição: Em continuidade ao Projeto P&amp;D Sistema de simulação da incorporação de biomassa durante o enchimento de compartimentos de reservatórios , do Projeto Plurianual Ciclo 2002/2003, elaborado em conjunto com Furnas Centrais Elétricas S.A. (FURNAS), experimentos específicos de decomposição vegetal serão conduzidos a fim de complementar os resultados de modelagem fenomenológica, que serão adicionados ao código numérico para simulação do enchimento de reservatórios de hidrelétricas, minimizando assim o impacto ambiental causado. Se o estoque de biomassa inicial, o modo de decomposição e as trajetórias do metano forem bem compreendidos, os fluxos de gases podem ser calculados através de modelos de conservação de massa. No entanto, atualmente, resultados confiáveis só podem ser obtidos através de medições de campo de troca gasosa na interface ar-agua. Nem todo o CH4 é emitido por bolhas. Parte do metano produzido no ambiente difunde-se da coluna d agua até a superfície através do transporte vertical passivo (difusão molecular) e pelo transporte ativo das correntes de convecção da água que se formam a partir da diferença térmica entre os estratos ali formados. Bactérias metanotróficas presentes em suspensão na coluna d agua podem oxidar o CH4 e produzir CO2 e compostos orgânicos. Desta forma, a camada oxigenada da água onde ficam as bactérias metanotróficas atuariam como um sumidouro de CH4. A partir do conhecimento do processo de lixiviação de alguns recursos vegetais (folhas, galhos e serapilheira), será possível avaliar alguns dos efeitos da degradação anaeróbia sobre a qualidade de água. Este fato permitirá a remoção isolada do recurso vegetal mais impactante, o que minimizaria os custos do desmatamento e destoca das árvores. A utilização do método de elementos finitos possibilita a caracterização computacional de fenômenos físico-químicos e biológicos que ocorrem no reservatório. Serão acrescentados módulos de tratamento numérico das relações biológicas e da interface sedimento/coluna d água ao simulador computacional comercial de alto desempenho.." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="Sistema de simulação numérica de produção, estocagem, transporte e consumo de derivados da decomposição de biomassa em reservatórios." FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="NAO">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM"/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="2" FLAG-PERIODO="ATUAL" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2012" MES-FIM="" ANO-FIM="" CODIGO-ORGAO="032601000992" NOME-ORGAO="Faculdade de Engenharia" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="2" ANO-INICIO="2012" ANO-FIM="" NOME-DO-PROJETO="Chamada MCTI/CNPq/MCIDADES 11/2012 - Desenvolvimento de sistema informatizado de apoio aos PMCMV e PAC-UAP" SITUACAO="EM_ANDAMENTO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="DESENVOLVER um sistema informatizado de apoio aos PMCMV e PAC-UAP, e AMPLIAR o banco de consolidação de dados já desenvolvido pelo GESAR/UERJ (Grupo de Ensaios e Simulações Ambientais da Faculdade de Engenharia da Universidade do Estado do Rio de Janeiro). Desenvolver ferramentas de pesquisas no banco de dados que possibilitem ao gestor a tomada de decisão com a visão integrada, que inclua, por exemplo, (i) cadastramento social com as condições sociais das famílias, ambiente natural e socio-econômico da região, bacia hidrográfica, acompanhamento da família até a ocupação da moradia; (ii) o acompanhamento de obras, incluindo: projeto, contrato, obras correlacionadas, histórico dos trabalhos com fotografias e filmes, cronogramas físico e financeiro, relatórios de medições. Este projeto CNPq prevê a otimização do banco de dados existente, a sua ampliação e adaptação para que ele seja utilizado no PMCMV (Programa Minha Casa, Minha Vida) e no PAC-UAP (Programa de Aceleração do Crescimento - Urbanização de Assentamentos Precários) de modo que ele possa servir de instrumento para: i) cadastrar os beneficiários do PMCMV e PAC-UAP; ii) avaliar o Trabalho Social realizado com as famílias beneficiárias do PMCMV e PACUAP; iii) registrar os impactos sociais e econômicos nas famílias beneficiárias do PMCMV e PAC-UAP; iv) registrar os impactos econômicos regionais ou microrregionais decorrentes da implementação do PMCMV e PAC-UAP; v) registrar os impactos urbanos e ambientais dos empreendimentos produzidos por meio do PMCMV  e PAC-UAP; vi) avaliar a produção habitacional no âmbito do PAC-UAP;vii) acompanhar bras e utras ntervenções." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="Chamada MCTI/CNPq/MCIDADES 11/2012 - Desenvolvimento de sistema informatizado de apoio aos PMCMV e PAC-UAP" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="2" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="3" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2012" MES-FIM="" ANO-FIM="2014" CODIGO-ORGAO="032601000992" NOME-ORGAO="Faculdade de Engenharia" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="3" ANO-INICIO="2012" ANO-FIM="2014" NOME-DO-PROJETO="CNPq/VALE SA 05/2012 Sistema de tratamento e descontaminação de água de lastro" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="A invasão biológica é um problema de abrangência global, causando danos ambientais, sociais e econômicos nos diferentes ecossistemas. Atualmente, os navios utilizam água nos tanques de lastro para manter a estabilidade, segurança e eficiência operacional, garantindo as condições de navegabilidade. O transporte de ovos, cistos, larvas, bactérias, espécies planctônicas e pequenos invertebrados são o maior problema com relação à água de lastro. A grande maioria das espécies marinhas carregadas nos tanques de lastro não sobrevive à jornada. No entanto, quando as condições ambientais são favoráveis, uma espécie exótica introduzida pode estabelecer uma população viável no ambiente invadido e tornar-se invasora, ou seja, pode ser capaz de se adaptar e se reproduzir a ponto de ocupar o espaço de organismos nativos, tendendo à dominância. Esta dominância pode alterar profundamente a estrutura e composição das populações e comunidades locais, homogeneizando os ambientes, causando a destruição das características biológicas peculiares da área e o aumento da vulnerabilidade do ecossistema, promovendo assim, a perda da biodiversidade, que pode ser ainda mais acentuada quando atinge espécies endêmicas. Apesar dos esforços para desenvolver um método eficaz contra a introdução de espécies via água de lastro, ainda não há um tratamento efetivo recomendado pela IMO (Organização Marítima Internacional). Um dos procedimentos operacionais indicados para reduzir as chances de transferência de espécies é a troca oceânica. Este procedimento consiste em trocar toda a água contida nos tanques de lastros dos navios de seu local de origem no mínimo 200 milhas de distância da costa onde se localizam os portos em que os navios irão deslastrar. O princípio preventivo deste procedimento se fundamenta no fato das espécies oceânicas não serem capazes de sobreviver em ambientes de regiões costeiras e vice-versa. Este ainda é o procedimento mais simples e barato de prevenção, porém, não é muito eficaz." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="2" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="4" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2011" MES-FIM="" ANO-FIM="2013" CODIGO-ORGAO="032601000992" NOME-ORGAO="Faculdade de Engenharia" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="4" ANO-INICIO="2011" ANO-FIM="2013" NOME-DO-PROJETO="ADT1 - Auxílio a Projetos de Inovação Tecnológica - 2011/01 - Projeto: Sistema de Tratamento e Descontaminação de Água de Lastro" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO=": Entidade Executora: Universidade Estadual do Rio de Janeiro Custo Total: 35.000,00 Edital: FAPERJ Resumo do Projeto: Este projeto se insere no escopo do Projeto STAL Sistema de Tratamento e Descontaminação de Água de Lastro , aprovado pela FINEP (Financiadora de Estudos e Projetos), e tem como ponto de partida os recursos computacionais de alto desempenho e as instalações laboratoriais do GESAR (Grupo de Ensaios e Simulações Ambientais em Reservatórios). A utilização de água do mar nos tanques de lastro, para garantir a navegabilidade e estabilidade durante o deslocamento, revelou ao mundo a problemática da bioinvasão. Um navio pode receber ou descarregar a água do lastro em diversos portos em uma só viagem, o que significa que há um transporte de aproximadamente 5 bilhões de m3 de água de lastro por ano e cerca de 3.000 espécies. Muitas destas espécies são capazes de causar impactos ambientais e sócio-econômicos. Apesar dos esforços para desenvolver um método eficaz contra a introdução de espécies via água de lastro, ainda não há um tratamento efetivo recomendado pela IMO. O principal objetivo deste projeto é contribuir na avaliação de uma nova metodologia para eliminação das espécies transportadas nos tanques de lastro, através do desenvolvimento de um sistema de tratamento de água de lastro por ondas eletroagnéticas. Serão realizados testes laboratoriais para a avaliação da sua performance e posterior validação. Adicionalmente, haverá a formação de recursos humanos, com formação de pessoal de nível superior e pós-graduados na área de engenharia mecânica e meio ambiente.. &#10;Situação: Em andamento; Natureza: Pesquisa." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="3" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="5" ANO-INICIO="2011" ANO-FIM="2013" NOME-DO-PROJETO="E_09 - CIENTISTA DO NOSSO ESTADO - Rio de Janeiro 2010 - Projeto: Simulação de escoamentos multifásicos em malhas não estruturadas" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="Entidade Executora: Universidade Estadual do Rio de Janeiro Custo Total: 86.400,00 Edital: FAPERJ Programa: Cientista do Nosso Estado Modalidade: Bolsa de Bancada para Projetos - Nível 1 Básica Palavras-Chave: simulações numéricas, escoamentos multifásicos, malhas não estruturadas Resumo do Projeto:O GESAR (Grupo de Ensaios e Simulações Ambientais em Reservatórios) foi criado em 2005 através do Projeto P&amp;D Sistema de simulação da incorporação de biomassa durante o enchimento de compartimentos de reservatórios (Fase I), do Projeto Plurianual Ciclo 2002/2003, elaborado em conjunto com Furnas Centrais Elétricas S.A. (FURNAS). A sede do GESAR possui uma área construída de 186 m2, compreendendo cinco unidades operacionais, sendo um núcleo de estudos e quatro laboratórios (Laboratório de Ensaios Numéricos - LEN, Laboratório de Ensaios Cinéticos - LEC, Laboratório de Ensaios de Pressão - LEP e Laboratório de Ensaios Dinâmicos - LED), plenamente capacitados à realizar estudos limnológicos e simular as condições ambientais encontradas em reservatórios hidrelétricos. Estes laboratórios dispõem de uma série de equipamentos permanentes, consumíveis e mobiliário, avaliados em torno de R$ 676.535,00. Este projeto teve como ponto de partida o simulador computacional de alto desempenho desenvolvido pelo GESAR na Fase I, ao qual está sendo acrescentado novos módulos de tratamento numérico de variáveis biológicas e da interface sedimento/coluna d'água ao simulador (Fase II). A pesquisa na linha de simulação de escoamentos multifásicos tem aplicações importantes, na área de energia e meio ambiente. Esta proposta possui cunho científico e tecnológico, baseando-se no desenvolvimento de métodos de simulação numérica, em malhas não estruturadas, para escoamentos que envolvem duas ou mais fases distintas. Os métodos propostos buscam aliar a flexibilidade e eficiência, de modo a tornar possível a simulação de fenômenos mais complexos, como o desenvolvimento de modelos .." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="3" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="5" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2011" MES-FIM="" ANO-FIM="2013" CODIGO-ORGAO="032610000002" NOME-ORGAO="Conselho Superior" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="6" ANO-INICIO="2011" ANO-FIM="2013" NOME-DO-PROJETO="Edital: CT- Aquaviário 02/2010 - Projeto: STAL Sistema de Tratamento e Descontaminação de Água de Lastro" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="Entidade Executora: Universidade Estadual do Rio de Janeiro Custo Total: 1.056.090,00 Edital: FINEP Resumo do Projeto: Este projeto tem como ponto de partida os recursos computacionais de alto desempenho e as instalações laboratoriais do GESAR (Grupo de Ensaios e Simulações Ambientais em Reservatórios). A utilização de água do mar nos tanques de lastro, para garantir a navegabilidade e estabilidade do navio durante o deslocamento, revelou ao mundo a problemática da bioinvasão. Um navio pode receber ou descarregar a água do lastro em diversos portos em uma só viagem, o que significa que há um transporte de aproximadamente 5 bilhões de m3 de água por ano e cerca de 3.000 espécies. Muitas destas espécies são capazes de causar impactos ambientais e sócio-econômicos. Apesar dos esforços para desenvolver um método eficaz contra a introdução de espécies via água de lastro, ainda não há um tratamento efetivo recomendado pela IMO. O principal objetivo deste projeto é contribuir na avaliação de uma nova metodologia para eliminação das espécies transportadas nos tanques, através do desenvolvimento de um pré-protótipo de tratamento de água de lastro por microondas. Serão realizados testes laboratoriais para a avaliação da sua performance e posterior validação. Adicionalmente, haverá a formação de recursos humanos, com formação de pessoal de nível superior e pós-graduados na área de engenharia mecânica e meio ambiente.." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="2" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
          <PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="6" FLAG-PERIODO="ATUAL" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2013" MES-FIM="" ANO-FIM="" CODIGO-ORGAO="032601000992" NOME-ORGAO="Faculdade de Engenharia" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="">
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="7" ANO-INICIO="2013" ANO-FIM="" NOME-DO-PROJETO="Desenvolvimento de sistema informatizado de apoio aos PMCMV e PAC-UAP" SITUACAO="EM_ANDAMENTO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="DESENVOLVER um sistema informatizado de apoio aos PMCMV e PAC-UAP, e AMPLIAR o banco de consolidação de dados já desenvolvido pelo GESAR/UERJ (Grupo de Ensaios e Simulações Ambientais da Faculdade de Engenharia da Universidade do Estado do Rio de Janeiro). DESENVOLVER ferramentas de pesquisas no banco de dados que possibilitem ao gestor a tomada de decisão com a visão integrada, que inclua, por exemplo, (i) cadastramento social com as condições sociais das famílias, ambiente natural e socio-econômico da região, bacia hidrográfica, acompanhamento da família até a ocupação da moradia; (ii) o acompanhamento de obras, incluindo: projeto, contrato, obras correlacionadas, histórico dos trabalhos com fotografias e filmes, cronogramas físico e financeiro, relatórios de medições. Este projeto CNPq prevê a otimização do banco de dados existente, a sua ampliação e adaptação para que ele seja utilizado no PMCMV (Programa Minha Casa, Minha Vida) e no PAC-UAP (Programa de Aceleração do Crescimento - Urbanização de Assentamentos Precários) de modo que ele possa servir de instrumento para: i) cadastrar os beneficiários do PMCMV e PAC-UAP; ii) avaliar o Trabalho Social realizado com as famílias beneficiárias do PMCMV e PACUAP; iii) registrar os impactos sociais e econômicos nas famílias beneficiárias do PMCMV e PAC-UAP; iv) registrar os impactos econômicos regionais ou microrregionais decorrentes da implementação do PMCMV e PAC-UAP; v) registrar os impactos urbanos e ambientais dos empreendimentos produzidos por meio do PMCMV e e PAC-UAP; vi) avaliar a produção habitacional no âmbito do PAC-UAP; vii) acompanhar obras e outras intervenções.." DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="3" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
            <PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="8" ANO-INICIO="2013" ANO-FIM="" NOME-DO-PROJETO="E_09/2013 Sistema de simulação numérica de produção, estocagem, transporte e consumo de metano da decomposição de biomassa em reservatórios de hidrelétricas" SITUACAO="EM_ANDAMENTO" NATUREZA="PESQUISA" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO="" NUMERO-GRADUACAO="4" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="2" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="2" DESCRICAO-DO-PROJETO="Desenvolvimento de metodologia para simulação de escoamentos tridimensional utilizando malhas não estruturadas e adaptativas. Projeto, construção e utilização de aparatos experimentais para validação dos códigos numéricos. Comparação e validação dos códigos numéricos com os resultados analíticos e experimentais. Desenvolvimento de técnicas de alto desempenho (paralelismo) para solução de escoamentos multifásicos e com superfícies. Orientação conjunta de alunos de graduação e pós-graduação envolvidos no projeto com defesa de monografias de graduação, dissertações de mestrado e tese de doutorado. Produção de artigos que serão submetidos a revistas internacionais e nacionais. Participação em congressos nacionais e internacionais, simpósios e workshops relativos ao tema. Modelagem matemática e simulação computacional da formação de gases de efeito estufa - metano no interior dos reservatórios de água. Desenvolvimento de módulos para o tratamento de dados georreferenciados. Aprimoramento dos módulos que permitirão uma melhor análise da relação dos reservatórios com o meio-ambiente e com as mudanças climáticas através da produção, estocagem, consumo, transporte e emissão de GEE metano, na atmosfera. Atualização do simulador computacional já desenvolvido pelo GESAR, com dados obtidos através da realização de experimentos práticos, que irão subsidiar os novos módulos.. &#10;Situação: Em andamento; Natureza: Desenvolvimento. &#10;" DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM">
              <EQUIPE-DO-PROJETO>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Jorge da Silva Martins" NOME-PARA-CITACAO="MARTINS, J. S." ORDEM-DE-INTEGRACAO="3" FLAG-RESPONSAVEL="NAO"/>
                <INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Norberto Mangiavacchi" NOME-PARA-CITACAO="Mangiavacchi, N." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ=""/>
              </EQUIPE-DO-PROJETO>
            </PROJETO-DE-PESQUISA>
          </PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
        </ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO>
      </ATUACAO-PROFISSIONAL>
    </ATUACOES-PROFISSIONAIS>
    <AREAS-DE-ATUACAO>
      <AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="1" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="ENGENHARIAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Engenharia Elétrica" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Medidas Elétricas, Magnéticas e Eletrônicas; Instrumentação" NOME-DA-ESPECIALIDADE="Instrumentação Eletromecânica"/>
      <AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="2" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="ENGENHARIAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Engenharia Elétrica" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Medidas Elétricas, Magnéticas e Eletrônicas; Instrumentação" NOME-DA-ESPECIALIDADE="Instrumentação Eletrônica"/>
      <AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="3" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="ENGENHARIAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Engenharia Elétrica" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Medidas Elétricas, Magnéticas e Eletrônicas; Instrumentação" NOME-DA-ESPECIALIDADE="Medidas Elétricas"/>
    </AREAS-DE-ATUACAO>
  </DADOS-GERAIS>
  <DADOS-COMPLEMENTARES>
    <INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES>
      <INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000100000991" SIGLA-INSTITUICAO="FRNL" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/>
      <INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="032600000000" SIGLA-INSTITUICAO="UERJ" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/>
    </INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES>
    <INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS>
      <INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000000" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="000100000991" NOME-INSTITUICAO="Faculdades Reunidas Nuno Lisboa" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="ENGENHARIAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Engenharia Elétrica" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="GRADUACAO"/>
    </INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS>
  </DADOS-COMPLEMENTARES>
</CURRICULO-VITAE>
